@inproceedings{Hadj-Salah-Blanchon-Zrigui-Schwab:TALN:2016,
    author = "Hadj Salah,Marwa and Blanchon,Herv\'{e} and Zrigui,Mounir and Schwab,Didier",
    title = "Am\'{e}lioration de la traduction automatique d'un corpus annot\'{e}",
    booktitle = "Actes de la conf\'{e}rence conjointe JEP-TALN-RECITAL 2016 - Volume 2 : TALN (Posters)",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "318-324",
    note = "Improvement of the automatic translation of an annotated corpus",
    abstract = {Dans cet article, nous pr\'{e}sentons une m\'{e}thode pour am\'{e}liorer la traduction automatique d'un corpus annot\'{e} et porter ses annotations de l'anglais vers une langue cible. Il s'agit d'am\'{e}liorer la m\'{e}thode de (Nasiruddin et al., 2015) qui donnait de nombreux segments non traduits, des duplications et des d\'{e}sordres. Nous proposons un processus de pr\'{e}-traitement du SemCor anglais, pour qu'il soit adapt\'{e} au syst\`{e}me de traduction automatique statistique utilis\'{e}, ainsi qu'un processus de post-traitement pour la sortie. Nous montrons une augmentation de 2,9 points en terme de score F1 sur une t\^{a}che de d\'{e}sambigu\"{\i}sation lexicale ce qui prouve l'efficacit\'{e} de notre m\'{e}thode.},
    keywords = {Portage d'annotations, Traduction Automatique D\'{e}sambigu\"{\i}sation lexicale.},
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2016/63.pdf"
}
